Soit un cercle $({\cal C})$ de centre $O$ et de rayon 3~cm. Soit $[AB]$ un diamètre de ce cercle et $(d)$ la tangente en $B$ à ce cercle.\\Sur la droite $(d)$, place le point $D$ tel que $BD=4,5$~cm et le point $E$ tel que $BE=8$~cm et $B$ appartenant au segment $[DE]$.
\begin{myenumerate}
\item Démontre que les droites $(d)$ et $(AB)$ sont perpendiculaires.
\item Calcule les valeurs approchées des angles $\widehat{BAD}$ et $\widehat{BAE}$ arrondies au degré le plus proche.
\end{myenumerate}